\begin{consequence}[(Признак Вейерштрасса)]\slashns
	
	$u_n : E \to \R(\C)$ и $\abs{u_n(x)} \le c_n \;\; \forall x \in E$
	
	и $\sum c_n$ сходится.
	
	Тогда $\sum u_n(x)$ равномерно сходится на $E$.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$v_n(x) := c_n \implies \sum v_n(x)$ равномерно сходится
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$u_n : E \to \R(\C)$ и $\sum \abs{u_n(x)}$ -- равномерно сходится на $E$.
	
	Тогда $\sum u_n(x)$ сходится равномерно на $E$.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$v_n(x):= \abs{u_n(x)}$
\end{proof}

\begin{example}\slashns
	
	Покажем, что $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{\sin nx}{n^2}$ равномерно сходится.
	
	$\abs{\frac{\sin nx}{n^2}} \le \frac{1}{n^2}$ 
	
	Но знаем, что $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac1{n^2}$ сходится. 
	
	Тогда по признаку Вейерштрасса исходная сумма равномерно сходится.
\end{example}

\begin{theorem}[Признак Дирихле]\slashns
	
	$a_n, b_n : E \to \R(\C)$
	
	\begin{enumerate}
		\item $\abs{\sum\limits_{k = 1}^{n}a_k(x)} \le K \;\; \forall n \;\;\forall x \in E$
		\item $b_n \toto 0$ на $E$.
		\item При любом фиксированном $x \in E \;\; b_n(x)$ монотонно по $n$.
	\end{enumerate}
	
	Тогда $\sum a_n(x) b_n(x)$ сходится равномерно на $E$.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k(x)b_k(x) = A_n(x)b_n(x) + \sum\limits_{k = 1}^{n-1}A_k(x)(b_k(x) - b_{k+1}(x))$
	
	$A_n(x) := \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k(x)$
	
	Надо доказать, что эта сумма равномерно сходится.
	
	Заметим, что $A_n$ равномерно ограничена, а $b_n \toto 0$, тогда по уже доказанному:
	
	$\implies A_n(x)b_n(x) \toto 0$
	
	$S_n(x) = \sum\limits_{k = 1}^{n - 1} A_k(x)(b_k(x) - b_{k+1}(x)) \stackrel{?}{\toto}$
	
	Т.е. надо доказать, что $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} A_k(x)(b_k(x) - b_{k+1}(x))$ равномерно сходится.
	
	А для этого достаточно доказать, что $\sum\limits_{k = 1}^{\infty}\abs{ A_k(x)(b_k(x) - b_{k+1}(x))}$ равномерно сходится.
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} \abs{ A_k(x)(b_k(x) - b_{k+1}(x))} \le K\sum\limits_{k = 1}^{n}\abs{b_k(x) - b_{k+1}(x)} = K\abs{\sum\limits_{k = 1}^{n}b_k(x) - b_{k+1}(x)} = K\abs{b_1(x) - b_{n+1}(x)}$
	
	Получили, что $\sum\limits_{k = 1}^{n}K\abs{b_k(x) - b_{k+1}(x)}$ равномерно сходится к $K\abs{b_1(x)}$
	
	$\implies \sum\limits_{k = 1}^{n} \abs{ A_k(x)(b_k(x) - b_{k+1}(x))}$ равномерно сходится.
\end{proof}

\begin{consequence}[(Признак Лейбница)]\slashns
	
	$\sum\limits_{ n = 1}^{\infty} (-1)^{n-1} b_n(x)$
	
	$b_n : E \to \R$
	
	\begin{enumerate}
		\item $b_n(x)$ монотонная по $n$ при любом фиксированном $x \in E$
		\item $b_n \toto 0$ на $E$.
	\end{enumerate}
	
	Тогда $\sum\limits_{ n = 1}^{\infty} (-1)^{n-1} b_n(x)$ равномерно сходится на $E$.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$a_n := (-1)^{n-1}$
	
	Заметим, что тогда $ A_n =\sum\limits_{k = 1}^{n}(-1)^{n-1} = \begin{cases}
	1 & n \text{ -- нечетно}\\
	0 & n \text{ -- четно}
	\end{cases}$
	
	Т.е. $A_n$ равномерно ограничены.
	
	$\implies$ по признаку Дирихле равномерно сходится.
\end{proof}

\begin{example}\slashns
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^nx^n}{n} \;\; x \in (0,1)$
	
	Равномерно сходится по признаку Лейбница $\frac{x^n}{n} \searrow \;\; \abs{\frac{x^n}{n}} \le \frac1n \to 0$
	
	$\implies \frac{x^n}{n} \toto 0$
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty } \abs{ \frac{(-1)^nx^n}{n}}  = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{x^n}{n}$ сходится по признаку Коши $\sqrt[n]{\frac{x^n}{n}} \to x < 1$
	
	$\implies$ ряд абсолютно сходится.
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{x^n}{n}$ не сходится равномерно.
	
	По критерию Коши: 
	
	$\sum\limits_{k = n}^{2n} \frac{x^k}{k} > \frac12$ при $x$ близких к $1$. 
	
	(Т.к есть строгая оценка на $\sum\limits_{k = n}^{2n} \frac1k= \ln 2 + o(1) > \frac12$, плюс пользуемся непрерывностью)
\end{example}

\begin{theorem}[Признак Абеля]\slashns
	
	$a_n, b_n : E \to \R(\C)$		
	
	\begin{enumerate}
		\item $\sum\limits_{k = 1}^{n}a_k(x)$ равномерно сходится
		\item $\abs{b_n(x)} \le K \;\; \forall x \in E \;\; \forall n$.
		\item При любом фиксированном $x \in E \;\; b_n(x)$ монотонно по $n$.
	\end{enumerate}
		
	Тогда $\sum a_n(x) b_n(x)$ сходится равномерно на $E$.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	Критерий Коши.
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists N \;\; \forall n > N \;\; \forall p \in \N \;\; \forall x \in E \;\; \abs{\sum\limits_{k = n + 1}^{n + p} a_k(x)b_k(x)} < \epsilon$
	
	Напишем для $\sum\limits_{k = n + 1}^{n + p} a_k(x)b_k(x)$ преобразование Абеля.
	
	$\sum\limits_{k = n + 1}^{n + p} a_k(x)b_k(x) = \sum\limits_{k = 1}^{p} a_{n + k}(x)b_{n + k}(x) =\\= (A_{n+p}(x) - A_n(x))b_{n+p}(x) + \sum\limits_{k = 1}^{p - 1} (A_{n+k}(x) - A_n(x))(b_{n+k}(x) - b_{n+k+1}(x))$
	
	$\abs{(A_{n+p}(x) - A_n(x))b_{n+p}(x)} \le K\abs{A_{n+p}(x) - A_n(x)} = K\abs{\sum\limits_{k = n + 1}^{n + p} a_k(x)}$
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty}a_n(x)$ равномерно сходится $\implies \forall \epsilon > 0 \;\; \exists N \;\; \forall n > N \;\; \forall p \in \N \;\; \forall x \in E \;\; \abs{\sum\limits_{k = n + 1}^{n + p} a_k(x)} < \epsilon$
	
	Выбираем $N$ и $\forall n > N \implies $ первое слагаемое $ < K\epsilon$
	
	$\abs{ \sum\limits_{k = 1}^{p - 1} (A_{n+k}(x) - A_n(x))(b_{n+k}(x) - b_{n+k+1}(x))} \le \sum\limits_{k = 1}^{p - 1} \abs{A_{n+k}(x) - A_n(x)}\abs{b_{n+k}(x) - b_{n+k+1}(x)} <\\< \epsilon \sum\limits_{k = 1}^{p - 1}\abs{b_{n+k}(x) - b_{n+k+1}(x)} = \epsilon\abs{\sum\limits_{k = 1}^{p-1}(b_{n+k}(x) - b_{n+k+1}(x))} = \epsilon \abs{b_{n+1}(x) - b_{n+p}(x)} \le 2K\epsilon$
	
	$\exists N \;\; \forall n > N \;\; \abs{\sum\limits_{k = n + 1}^{n + p} a_k(x)b_k(x)} < K\epsilon + 2K\epsilon = 3K\epsilon$
	
	Проверили критерий Коши, получили равномерную сходимость.
\end{proof}


\Subsection{\S5. Свойства равномерно сходящихся последовательностей и рядов}

\begin{theorem}\slashns
	
	$f_n, f: E \to \R(\C)$
	
	$a$ -- предельная точка множества $E$.
	
	$f_n \toto f$ на $E$.
	
	И $b_n := \lim\limits_{x \to a} f_n(x)$
	
	Тогда пределы $\lim\limits_{n \to \infty} b_n$ и $\lim\limits_{x \to a} f(x)$ существуют и равны.
	
	Т.е. $\lim\limits_{n \to \infty} \lim\limits_{x \to a} f_n(x) = \lim\limits_{x \to a} \lim\limits_{n \to \infty} f_n(x)$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$f_n \toto f$ на $E$
	
	$\implies$ по Критерию Коши:
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists N \;\; \forall n, m > N \;\; \forall x \in E \;\; \abs{f_n(x) - f_m(x)} < \epsilon$
	
	-- верно для любого $x$, значит верно в том числе и при $x\to a$.
	
	 Переходя к пределу, получаем такое:
	
	$\forall \epsilon > 0\;\; \exists N \;\; \forall n, m > N \;\; \abs{b_n - b_m} \le \epsilon$
	
	-- критерий Коши для последовательности $\{b_n\} \implies$ существует конечный $\lim\limits_{n \to \infty} b_n =: b$
	
	$g_n(x) := \begin{cases}
	f_n(x) & x \ne a\\
	b_n & x = a
	\end{cases}$
	
	$g(x) := \begin{cases}
	f(x) & x \ne a\\
	b & x = a
	\end{cases}$
	
	Функции $g_n$ непрерывны в точке $a$.
	
	$g_n \toto g$ на $E \cup \{a\}$
	
	$\implies g$ непрерывна в точке $a$
	
	$\implies b = g(a) = \lim\limits_{x \to a}g(x)$
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$f_n : [a,b] \to \R$ непрерывна и $f_n \toto f$ на $(a,b)$
	
	$\implies f_n \toto f$ на $[a,b]$
\end{consequence}

\begin{example}\slashns
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{x^n}{n}$ нет равномерной сходимости на $(0,1)$
	
	От противного. Пусть есть равномерная сходимость на таком промежутке. Тогда есть и на $[0,1]$.
	
	$\implies \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac1n$ -- сходится. Получили противоречие.
\end{example}

\begin{theorem}\slashns
	
	$u_n: E \to \R(\C) \;\; a$ предельная точка $E\;\; b_n := \lim\limits_{x \to a}u_n(x)$
	 
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x)$ -- равномерно сходится. Тогда $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} b_n$ сходится.

	И $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \lim\limits_{x \to a} u_n(x) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} b_n = \lim\limits_{x \to a} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x)$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$S_n:= \sum\limits_{k = 1}^{n} u_k(x) \to B_n:= b_1+b_2+...+b_n$ при $x \to a$.
	
	$S_n \toto S:= \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x)$
	
	Тогда по предыдущей теореме $\lim\limits_{n \to \infty} B_n = \lim\limits_{x \to a} S(x)$
	
	$\implies \sum\limits_{n = 1}^{\infty} b_n = \lim\limits_{x \to a} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x)$
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$u_n: E \to \R(\C)$
	
	$u_n$ непрерывная в точке $a$.
	
	И $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x)$ равномерно сходится
	
	$\implies \sum u_n(x)$ непрерывная в точке $a$.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$\lim\limits_{x \to a} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \lim\limits_{x \to a}u_n(x) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(a)$
\end{proof}

\begin{theorem}\slashns
	
	
	$f_n \in C[a,b] \;\; f_n \toto f $ на $[a,b] \;\; c\in [a,b]$
	
	Тогда $\int\limits_{c}^{x} f_n(t)\,dt \toto \int\limits_{c}^{x} f(t) \, dt$ равномерно по $x\in[a,b]$
	
	В частности, $\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_{a}^{b} f_n(t)\, dt = \int\limits_{a}^{b} \lim\limits_{n \to \infty} f_n(t) \, dt$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\abs{ \int\limits_{c}^{x} f_n(t)\, dt - \int\limits_{c}^{x} f(t) \, dt } = \abs{\int\limits_{c}^{x} (f_n(t) - f(t))\, dt} \le \int\limits_c^x \abs{f_n(t) - f(t)} \, dt \le \int\limits_{a}^{b} \abs{f_n(t) - f(t)} \, dt < \epsilon (b-a)$
	
	$f_n \toto f \;\; \forall \epsilon > 0 \;\; \exists N \;\; \forall n > N \;\; \forall t \in[a,b] \;\; \abs{f_n(t) - f(t)} < \epsilon$
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$u_n \in [a,b] \;\; \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x)$ равномерно сходится
	
	$\implies \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \int\limits_c^x u_n(t) \, dt$ равномерно сходится к $\int\limits_{c}^{x} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(t) \, dt$
	
	В частности, $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \int\limits_a^b u_n(t) \, dt=\int\limits_{a}^{b} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(t) \, dt$
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	 Теорема для $f_n = \sum\limits_{k = 1}^{n} u_k$
\end{proof}

\begin{example}\slashns
	
	То, что стремится равномерно -- важно:
	
	$f_n(x) = nxe^{-nx^2}$ на $[0,1]$
	
	$f_n(x) \to 0$ при всех $x \in [0,1]$
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_0^1 f_n(x)\,dx = \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_0^1 nxe^{-nx^2}\,dx = 
	\lim\limits_{n \to \infty} \frac{-e^{-nx^2}}{2} \Big|_0^1  = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1 - e^{-n}}{2} = \frac12 \ne \int\limits_0^1\lim\limits_{n \to \infty} f_n(x) \, dx$
\end{example}

\begin{theorem}\slashns
	
	$f_n \in C^1[a,b] \;\; f_n'$ равномерно сходятся к $g$.
	
	$f_n(c) \to A \;\; c \in [a,b]$
	
	Тогда $f_n$ равномерно сходится на $[a,b]$. Если $f$ -- предельная функция, то $f' = g$.
	
	Т.е. в частности
	
	$(\lim\limits_{n \to \infty} f_n(x))' = \lim\limits_{n \to \infty} f_n'(x)$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\int\limits_c^x g(t)\, dt \leftleftarrows \int\limits_c^x f_n'(t) \, dt = f_n(x) - f_n(c)$
	
	$f_n' \toto g$
	
	$f_n(x) = (f_n(x) - f_n(c)) + f_n(c) \toto \int\limits_c^x g(t)\, dt + A = f(x)$
	
	$\implies f' = g$
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$u_n \in C'[a,b] \;\; c \in [a,b] \;\; \sum u_n'(x)$ равномерно сходится.

	$\sum u_n(c)$ сходится. Тогда $\sum u_n(x)$ равномерно сходится и 
	
	$(\sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n(x))' = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} u_n'(x)$
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$f_n:= \sum\limits_{k = 1}^{n} u_k(x)$
\end{proof}

\begin{example}\slashns
	
	
	Равномерная сходимость ряда производной важна:
	
	$\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{\sin n x}{n^2}$ -- равномерно сходится по признаку Вейерштрасса
	
	$(\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{\sin n x}{n^2})' \stackrel{?}{=} \sum\limits_{n=1}^{\infty} (\frac{\sin n x}{n^2})' = \sum\limits_{n= 1}^{\infty} \frac{\cos nx}{n}$ -- расходится при $x=2\pi k$
	
	Т.е. равенства нет.
\end{example}

\Subsection{\S6. Степенные ряды}

\begin{definition}\slashns
	
	Степенной ряд с центром в $z_0$:
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n(z - z_0)^n \;\;\;\; a_n,z_0, z \in \C$
	
	$w := z - z_0$
	
	
	Степенной ряд с центром в $0$:
	
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nw^n$
\end{definition}

\begin{theorem}\slashns
	
	Пусть $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nz^n$ сходится при $z = z_0$.
	
	Тогда он сходится при $\forall \abs{z} < \abs{z_0}$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\sum a_nz_0^n$ сходится $\implies a_nz_0^n \to 0$
	
	$\implies a_nz_0^n$ -- ограничена, т.е. $\abs{a_nz_0^n} \le M$
	
	$\sum a_n z^n = \sum a_nz_0^n (\frac{z}{z_0})^n$ -- абсолютно сходится.
	
	$\abs{a_nz_0^n (\frac{z}{z_0})^n} \le M\abs{\frac{z}{z_0}}^n$ -- геометрическая прогрессия с основанием $<1 \implies$ сходится. 
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$\sum a_nz^n$ расходится при $z = z_0$, то он расходится и при $\abs{z} > \abs{z_0}$
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	От противного.
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	Радиус сходимости ряда $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_n(z-z_0)^n$ -- такое $R \in [0, +\infty]$, что ряд сходится при $\abs{z - z_0} < R$ и расходится при $\abs{z - z_0} > R$
	
	Круг сходимости -- круг радиуса $R$ с центром в точке $z_0$.
\end{definition}

\begin{lemma}\slashns
	
	$x_n, y_n \in \R$
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} x_n \in (0, +\infty)$
	
	Тогда $\varlimsup\limits_{n \to \infty} x_n y_n = \lim\limits_{n \to \infty} x_n \varlimsup\limits_{n\to \infty} y_n$
\end{lemma}

\begin{proof}\slashns
	
	$A:= \lim\limits_{n \to \infty} x_n \;\; B:= \varlimsup\limits_{n\to\infty} y_n \;\; C:= \varlimsup\limits_{n\to\infty} x_ny_n$
	
	Надо доказать, что $AB=C$
	
	``$\le$''
	
	$B$ -- верхний предел $\implies \exists n_1,n_2,...$, т.ч. $y_{n_k} \to B$
	
	$\lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k} y_{n_k} = \lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k} \lim\limits_{k \to \infty} y_{n_k} = AB$
	
	$AB$ -- частичный предел $x_ny_n$
	
	$C$ -- верхний предел = наибольший из частичных
	
	$AB \le C$
	
	``$\ge$''
	
	$C$ -- верхний предел.
	
	$\implies \exists n_1, n_2,... \;\;x_{n_{k}} y_{n_k}\to C$
	
	$C = \lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k} y_{n_k} \implies \frac{C}{A} = \frac{\lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k}y_{n_k} }{\lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k}} = \lim\limits_{k \to \infty} y_{n_k}$
	
	$\frac{C}{A}$ -- частичный предел для $y_n$
	
	$B$ -- верхний предел = наибольший из частичных.
	
	$\frac{C}{A} \le B$
\end{proof}

\begin{remark}\slashns
	
	$\varlimsup x_ny_n \ne \varlimsup x_n \varlimsup y_n$
	
	$x_n = \begin{cases}
	0 & n \text{ -- четно}\\
	1 & n \text{ -- нечетно}\\
	\end{cases} \;\;\;\;y_n = \begin{cases}
	1 & n \text{ -- четно}\\
	0 & n \text{ -- нечетно}\\
	\end{cases}$
	
	$x_ny_n \equiv 0$
	
	$\varlimsup x_n = \varlimsup y_n = 1$
\end{remark}

\begin{theorem}[Формула Коши-Адамара]\slashns
	
	Радиус сходимости ряда $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n z^n$ существует и равен $\frac{1}{\varlimsup\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_n}} }$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	Применим признак Коши к ряду.
	
	$\varlimsup\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_nz^n}} = \varlimsup\limits_{n \to \infty} \abs{z}\sqrt[n]{\abs{a_n}} = \abs{z} \varlimsup\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{\abs{a_n}}$
	
	Ряд сходится, если $\abs{z}\varlimsup\limits_{n\to\infty} \sqrt[n]{a_n} < 1 \iff \abs{z} < \frac{1}{\varlimsup\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_n}} }$
	
	Ряд расходится, если $\abs{z}\varlimsup\limits_{n\to\infty} \sqrt[n]{a_n} > 1 \iff \abs{z} > \frac{1}{\varlimsup\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_n}} }$
	
	$\implies \abs{z}\varlimsup\limits_{n\to\infty} \sqrt[n]{a_n} < 1 \iff \abs{z} < \frac{1}{\varlimsup\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_n}} } = R$ -- радиус сходимости.
\end{proof}

\begin{remark}\slashns
	
	Внутри круга сходимости ряд сходится абсолютно. 
\end{remark}

\begin{example}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{z^n}{n!} \;\; R = +\infty$
		
		$\sqrt[n]{\frac1{n!}} = \frac1{\sqrt[n]{n!}} \sim \frac1{n/e} = \frac{e}{n} \to 0$
		
		\item $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} n!z^n \;\;\; R = 0$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{remark}\slashns
	
	Если существует $\lim\limits_{n \to \infty} \abs{\frac{a_{n+1}}{a_n}}$, то существует и $\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_n}}$ и они равны.
		
	$\implies $ если $\exists \lim\limits_{n \to \infty} \abs{\frac{a_{n+1}}{a_n}}$, то $R = \frac{1}{\lim\limits_{n \to \infty} \abs{\frac{a_{n+1}}{a_n}}} = \lim\limits_{n \to \infty} \abs{\frac{a_n}{a_{n+1}}}$
\end{remark}

\begin{theorem}\slashns
	
	$R$ -- радиус сходимости ряда $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nz^n$
	
	и $0 < r < R$. Тогда в круге $\abs{z} \le r$ ряд сходится равномерно.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	Вспомним, что $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_n r^n$ -- сходится абсолютно.
	
	Если $\abs{z} \le r$, то
	
	$\abs{a_nz^n} \le \abs{a_n}r^n$
	
	$\implies$ по признаку Вейерштрасса будет равномерная сходимость.
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	
	Сумма степенного ряда непрерывна внутри круга сходимости.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$\abs{z_0} < R$
	
	И берем $r : \;\; \abs{z_0} < r < R$
	
	Ряд равномерно сходится в круге $\abs{z} < r$
	
	$\implies$ его сумма непрерывна в круге $\abs{z} < r$
	
	$\implies$ непрерывна в точке $z_0$ (т.к. это внутренняя точка круга)
\end{proof}

\begin{theorem}[Абеля]\slashns
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty } a_nz^n$ и $R$ -- его радиус сходимости.
	
	Если он сходится при $z = R$, то он равномерно сходится на $[0, R]$.
	
	В частности, существует $\lim\limits_{x \to R-} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nx^n$
	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nx^n = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nR^n(\frac{x}{R})^n$
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nR^n$ сходится (равномерно, т.к. от $x$ не зависит)
	
	$(\frac{x}{R})^n$ монотонно убывает при любом фиксированном $x$.
	
	$0 \le (\frac{x}{R})^n \le 1$
	
	$\implies$ по признаку Абеля ряд сходится равномерно.
	
	$\implies \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nx^n$ непрерывна на $[0, R]$.
\end{proof}

\begin{lemma}\slashns
	
	Радиусы сходимости $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_nz^n$, $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_n \frac{z^{n+1}}{n+1}$ и $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} na_nz^{n-1}$ одинаковы.
\end{lemma}

\begin{proof}\slashns
	
	
	$\varlimsup \sqrt[n]{\abs{na_n}} = \lim \sqrt[n]{n} \varlimsup\sqrt[n]{\abs{a_n}}$
	
	$\varlimsup \sqrt[n]{\abs{\frac{a_n}{n+1}}} = \lim \frac1{\sqrt[n]{n+1}} \varlimsup \sqrt[n]{\abs{a_n}}$
\end{proof}

\begin{theorem}\slashns
	
	$R$ -- радиус сходимости ряда $\sum\limits_{ n = 0}^{\infty} a_n(x-x_0)^n$
	
	Тогда $\int\limits_{x_0}^{x} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n(t-x_0)^n \, dt = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \int\limits_{x_0}^{x}a_n(t- x_0)^n \, dt = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n \cdot \frac{(x-x_0)^{n+1}}{n+1}$
	
	$\abs{x-x_0} < R$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$r:= \abs{x-x_0} < R$.
	
	В круге $\abs{t - x_0} \le r$ ряд сходится равномерно.
	
	Тогда можно менять местами $\int$ и $\sum$
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	
	$f : E \to \C \;\; E \subset \C$
	
	$a \in \Int E$
	
	$f'(a) := \lim\limits_{z \to a} \frac{f(z) - f(a)}{z-a}$
\end{definition}

\begin{definition}\slashns
	
	$f : E \to \C \;\; E\subset \C$
	
	$a \in \Int E$
	
	$f$ -- комплексно дифференцируема в точке $a$.
	
	Если $\exists k \in \C$
	
	$f(z) = f(a) + k(z-a) + o(z-a)$ при $z \to a$
\end{definition}

\begin{remark}\slashns
	
	$k = f'(a)$
	
	И существование производной равносильно дифференцируемости.
\end{remark}

\begin{theorem}\slashns
	
	$R$ -- радиус сходимости ряда $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n(z-z_0)^n =: f(z)$
	
	Тогда $f^{(m)}(z) = \sum\limits_{n = m}^{\infty}a_n \cdot n(n-1)...(n-m+1)(z-z_0)^{n-m}$
	
	При $\abs{z-z_0} < R$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	Докажем для $m = 1$
	
	$f'(z) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} n a_n(z-z_0)^{n-1}$
	
	Берем $r : \;\; \abs{z-z_0} < r < R$
	
	Знаем, что ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} n a_n(z-z_0)^{n-1}$ сходится в круге $\abs{z-z_0} < R$.
	
	$\implies$ он равномерно сходится в круге $\abs{z-z_0} < r$
	
	$f'(z) = \lim\limits_{w \to z} \frac{f(w) - f(z)}{w - z} = \lim\limits_{w \to z} \frac{\sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_nw^n - \sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_nz^n}{w-z} = \lim\limits_{w \to z} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n\frac{w^n - z^n}{w-z} =\\= \lim\limits_{w \to z} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n(w^{n-1}+w^{n-2}z+...+wz^{n-2} + z^{n-1}) \stackrel{?}{=} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n \lim\limits_{w \to z} (w^{n-1}+w^{n-2}z+...+wz^{n-2} + z^{n-1}) =\\= \sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_nnz^{n-1}$
	
	Осталось проверить равномерную сходимость $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n(w^{n-1}+w^{n-2}z+...+wz^{n-2} + z^{n-1}) $ при $\abs{w} \le r$
	
	$\abs{  a_n(w^{n-1}+w^{n-2}z+...+wz^{n-2} + z^{n-1})} \le \abs{a_n}nr^{n-1}$ такой ряд сходится (т.к. по доказанной выше лемме радиус сходимости такого ряда такой же, как у исходного). 
	
	Пользуемся признаком Вейерштрасса.
	
	Для $m = 1$ показали. А дальше по индукции.
	
	При дифференцировании радиус сходимости не меняется
	
	$f''(z) = (f'(z))' = (\sum\limits_{n = 1}^{\infty} na_nz^{n-1})' = \sum\limits_{n = 2}^{\infty}n(n-1)a_nz^{n-2}$
	
	И так далее...
\end{proof}

\begin{theorem}[о единственности разложения функции в степенной ряд]\slashns
	
	
	Пусть $f(z) = \sum\limits_{ n = 0}^{\infty} a_n(z-z_0)^n$ в круге $\abs{z-z_0} < R$
	
	Тогда $a_n = \frac{f^{(n)}(z_0)}{n!}$
	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$f^{(m)} (z) = \sum\limits_{n = m}^{\infty} n(n-1)...(n-m+1)a_n(z-z_0)^{n-m}$
	
	Подставим $z = z_0$
	
	$f^{(m)}(z_0) = m(m-1)...1 a_m = m! a_m$
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	Ряд Тейлора
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{f^{(n)}(x_0)}{n!}(x-x_0)^n$
\end{definition}

\begin{example}\slashns
	
	Бесконечно дифференцируемости не достаточно для того, чтобы функция разложилась в ряд Тейлора:
	
	$f(x) = \begin{cases}
	0 & x\le 0\\
	e^{-1/x^2} & x > 0
	\end{cases}$
	
	Если она бесконечно дифференцируема в нуле, то все ее производные $f^{(n)}(0) = 0$
	
	$\implies$ ряд Тейлора $\equiv 0$.
	
	$(e^{-1/x^2})' = e^{-1/x^2}(-\frac1{x^2})' = e^{-1/x^2} \frac{2}{x^3}$
	
	$(...)' = e^{-1/x^2}(...)$ -- в скобочках -- какая-то рациональная функция.
	
	Такого же вида и останется.
	
	Т.е. все производные устроены одинаково
	
	$(e^{-1/x^2})^{(n)} = e^{-1/x^2} \cdot$ рациональная функция $= e^{-1/x^2}P_n(x)$
	
	$f^{(n+1)}(0) = \lim\limits_{x \to 0} \frac{e^{-1/x^2} P_n(x) - 0}{x} = \lim\limits_{x\to 0} e^{-1/x^2}\cdot$ рациональная функция $=0$.
\end{example}